---
title: "Course aux nombres spéciale nouvelle année 2024"
author: "Eric Elter"
description : "Et si on commençait la nouvelle année par du calcul mental ?"
date: "2024-01-01"
---
import { Image } from 'astro:assets';
import CAN2024VueEleve from '../../images/CAN2024VueEleve.png';
import CAN2024VueLaTeX from '../../images/CAN2024VueLaTeX.png';

# Meilleurs voeux 2024 : la course vers la réussite.

L'association CoopMaths souhaite une bonne année 2024 à tous les élèves et professeurs utilisant notre plateforme. À cette occasion, nous avons créé une « *Course Aux Nombres* » spéciale nouvelle année 2024.
- Cette CAN spéciale est conçue pour les niveaux allant du CM2 à la Terminale, avec des degrés différents de difficulté selon le niveau choisi.
- À chacun de choisir son niveau et son nombre de questions.
- À chacun de choisir son format :
    - un format interactif sur le web (comme sur l'extrait ci-dessous à gauche), avec :
        - validation et correction immédiate des réponses fournies,
        - auto-correction autonome,
        - possibiliité de recommencer avec un nouvel énoncé ;
    - un format en PDF (comme sur l'extrait ci-dessous à droite) pour une éventuelle impression papier (correction comprise).
- À chacun de choisir si tous ont un même sujet ou bien tous un sujet différent.

<div class="flex flex-col sm:flex-row lg:space-x-8 max-w-xl"> 
  <Image src={CAN2024VueEleve} alt="CAN vue élève" class="lg:w-1/2 sm:w-full"/>
  <Image src={CAN2024VueLaTeX} alt="Can vue LaTeX" class="lg:w-1/2 sm:w-full"/>
</div>

## Course Aux Nombres spéciale nouvelle année 2024 (30 questions interactives): 

- [Niveau CM2](https://coopmaths.fr/alea/?uuid=5c15e&n=30&d=10&s=7&alea=fMo1&i=1&cd=1&cols=2&v=eleve&es=011100)
- [Niveau 6ème](https://coopmaths.fr/alea/?uuid=49fcb&n=30&d=10&s=6&alea=fMo1&i=1&cd=1&cols=2&v=eleve&es=011100)
- [Niveau 5ème](https://coopmaths.fr/alea/?uuid=53c5a&n=30&d=10&s=5&alea=fMo1&i=1&cd=1&cols=2&v=eleve&es=011100)
- [Niveau 4ème](https://coopmaths.fr/alea/?uuid=96476&n=30&d=10&s=4&alea=fMo1&i=1&cd=1&cols=2&v=eleve&es=011100)
- [Niveau 3ème](https://coopmaths.fr/alea/?uuid=64c10&n=30&d=10&s=3&alea=fMo1&i=1&cd=1&cols=2&v=eleve&es=011100)
- [Niveau 2nde](https://coopmaths.fr/alea/?uuid=dd9d0&n=30&d=10&s=2&alea=fMo1&i=1&cd=1&cols=2&v=eleve&es=011100)
- [Niveau 1ère](https://coopmaths.fr/alea/?uuid=ac288&n=30&d=10&s=1&alea=fMo1&i=1&cd=1&cols=2&v=eleve&es=011100)
- [Niveau Terminale](https://coopmaths.fr/alea/?uuid=60653&n=30&d=10&s=0&alea=fMo1&i=1&cd=1&cols=2&v=eleve&es=011100)

## Course Aux Nombres spéciale nouvelle année 2024 (à configurer soi-même): 

Pour configurer sa propre CAN, il faut se rendre sur [MathALÉA](https://coopmaths.fr/alea/), choisir dans le menu, *Course Aux Nombres*, puis sélectionner le niveau souhaité et ensuite trouver dans la section *Annales aléatoires*, la *CAN Spéciale année 2024*. La configuration se fait ensuite par le nombre de questions voulu et la sortie souhaitée (interactive sur le web ou PDF en vue d'une impression papier).